# 走进物理

## 什么是物理学
物理学是一门自然科学。物理学的研究对象十分广泛，天上的、地下的、宏观的、微观的、声、光、力、热、电、磁都是物理学研究的对象。
::: tip 定义
物理学（physics）是研究自然界的物质结构，相互作用和运动规律的自然科学。
:::

物理学是一门实验科学，而许多自然规律是在前人通过物理实验逐步探究的。
::: tip 定义
在人工控制下对物理现象进行观察和研究的活动，称为物理实验。
:::

![物理大佬们的合影](/images/1-1.jpg)